%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 55\label{am55}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ art 2 pt a
\item[topic:]\ CAI\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/cxidef.en.html}}
\item[recommendation:]\ +
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{``invenciones implementadas en ordenador'', toda invenci\'{o}n para cuya ejecuci\'{o}n se requiera la utilizaci\'{o}n de un ordenador, una red inform\'{a}tica u otro aparato programable, teniendo la invenci\'{o}n una o m\'{a}s caracter\'{\i}sticas que se realicen total o parcialmente mediante un programa o programas de ordenador;}{\input{55-nov.en}}{El art\'{\i}culo 52 del CEP establece claramente que un programa de ordenador independiente (o un programa de ordenador como tal) no puede constituir una invenci\'{o}n patentable. Esta enmienda aclara que una innovaci\'{o}n es solamente patentable si se ajusta al art\'{\i}culo 52 del EPC, independientemente de si un programa de ordenador forma parte de su aplicaci\'{o}n o no.

Esta enmienda se adopt\'{o} en una forma ligeramente diferente en la primera lectura del PE. Se establec\'{\i}a ``invenci\'{o}n aplicada a trav\'{e}s de ordenador'' en vez de ``invenci\'{o}n asistida por ordenador''. La raz\'{o}n para este cambio de la terminolog\'{\i}a se encuentra en la justificaci\'{o}n para el art\'{\i}culo 1.}

\subsection{critique}

\input{55-krit.en}
